醫學界發現確診者由頭到腳趾都可以出現病徵

【Now新聞台】全球已有超過418萬人感染武漢新冠病毒，症狀輕重不一，甚至有感染者是無症狀。醫學界發現病毒可以攻擊人體多個不同部位，由頭到腳趾都可以出現病徵。

里迪從摩洛哥返回美國後，左腳腳趾開始出現痕癢，而且紅腫發炎。她上網搜尋，希望找出病因，第一個彈出來的搜尋結果指，腳趾痕癢是武漢新冠病毒的症狀。

里迪其後接受新冠病毒測試，結果呈陰性；但其主診醫生表示，這不代表里迪沒事，反而有機會已到病的後期。

「武漢新冠腳趾」是美國醫學界對新冠病毒的最新發現，通常以年輕患者居多，大部分症狀都比較輕微，甚至無症狀。

隨着越來越多人染病，判斷一個人有否感染新冠病毒亦不再局限於病人有否發燒、咳嗽和肺炎，因為由頭到腳都有可能受到攻擊。

有人會中風或出現神經系統疾病，又或者會有紅眼症；部分人會失去味覺和嗅覺、腹瀉和嘔吐、出現血栓或血管受攻擊。肺泡可能會受感染引致發炎，呼吸困難或肺栓塞，影響心臟功能，有機會導致心律不整和心臟病發。腎臟一旦亦受損，往往要洗腎。皮膚和免疫系統亦可能受攻擊，無論長者還是兒童都有機會因這個病喪命。

武漢新冠病毒與沙士以至中東呼吸綜合症都是會傳染人的冠狀病毒，但由於新冠病毒要感染宿主所需的病毒粒子較少，令病毒比以往的冠狀病毒傳染性更強。

很多科學家相信武漢新冠病毒之所以殺傷力如此強，背後是因為病毒會破壞血管造成血栓，又會誘發免疫系統出現不正常的反應，繼而發炎或損害器官，所以專家認為要打敗武漢新冠病毒，絕對不只抗病毒治療這麼簡單。

咁J痕關唔關武肺事

新冠發炎病毒

jj都會發炎

唔怪得唔可以叫武漢肺炎啦

原來係叫武漢全身病毒

仲奶唔奶腳趾好

你著咗我對西瓜

奶

關牛肺事機會大d

武漢腳

又啱
靚女係唔會有武漢肺炎

她上網搜尋，希望找出病因，第一個彈出來的搜尋結果指，腳趾痕癢是武漢新冠病毒的症狀。

同問連登醫生一樣

連登仔：下世小心D啦！